<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hidayatullah</title>
    <link>https://dayatnhbtc.github.io/</link>
    <description>Recent content on Hidayatullah</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Mar 2021 07:56:55 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dayatnhbtc.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Delete File Di Linux</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/cara-delete-file-di-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 07:56:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/cara-delete-file-di-linux/</guid>
      <description>CARA DELETE FILE LINUX rm filename1 filename2 filename3 Use the rm with the -i option to confirm each file before deleting it:
To remove files without prompting even if the files are write-protected pass the -f (force) option to the rm command
rm -f filename(s) To remove an empty directory, use either rmdir or rm -d followed by the directory name:
rm -d dirname rmdir dirname To remove non-empty directories and all the files within them, use the rm command with the-r (recursive) option:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Pindah File Di Linux</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/cara-pindah-file-di-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 07:51:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/cara-pindah-file-di-linux/</guid>
      <description>1. Memindahkan semua file atau folder dalam suatu folder ke tempat lain
mv /root/lokasifolderanda/* /folder/tujuan/anda/
Misalnya anda punya banyak file di folder /home/yupi/Downloads/ dan ingin di pindahkan ke /root/tujuan/, maka command nya adalah sebagai berikut:_
# mv /home/yupi/Downloads/ /root/tujuan/_
2. Memindahkan file atau folder yang berextensi tertentu
mv /root/lokasifolderanda/*.jpg /folder/tujuan/anda/
Misalnya anda ingin memindahkan folder yang berextensi .png le folder /root/tujuan/, maka command nya adalah:
# mv /home/yupi/Downloads/*.png /root/tujuan/
3. Memindahkan file atau folder yang memilki karakter tertentu di subjeknya</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layout Bagian Atas</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/3.-layout-bagian-atas/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/3.-layout-bagian-atas/</guid>
      <description>background-image Bagian atas halaman yang akan kita kerjakan memiliki background image (gambar latar belakang). Kita dapat menentukan gambar ini dengan menggunakan CSS property background-image yang harus ditulis seperti ini: background-image: url(URL);.
background-size Pada saat mengunakan property background-image, jika gambar yang ditentukan memiliki size lebih kecil dari tempat yang disediakan, gambar tersebut akan diduplikasikan hingga memenuhi seluruh ruang yang ada. Jika Anda ingin memperbesar gambar untuk memenuhi ruanganya tanpa duplikasi, Anda dapat mengunakan property CSS background-size: cover;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layout Daftar Pembelajaran</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/11.-layout-daftar-pelajaran/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/11.-layout-daftar-pelajaran/</guid>
      <description>font-weight CSS Property font-weight memungkinkan Anda untuk mengubah ketebalan teks. Anda dapat menentukan nilai seperti normal dan bold. Karena tag &amp;lt;h1&amp;gt; ~ &amp;lt;h6&amp;gt; memiliki default font-weight: bold;, Anda dapat menentukan font-weight: normal; untuk mengubah ketebalan tulisannya ke normal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layout Dasar</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/2.-layout-dasar/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/2.-layout-dasar/</guid>
      <description>Dikarenakan banyak halaman web yang memiliki header dan footer, HTML memiliki tag untuk keduanya. Selain menggunakan &amp;lt;div class=&amp;quot;header&amp;quot;&amp;gt; dan &amp;lt;div class=&amp;quot;footer&amp;quot;&amp;gt; seperti pada pelajaran sebelumnya, kita juga dapat menggunakan tag &amp;lt;header&amp;gt; dan &amp;lt;footer&amp;gt;. Cara ini adalah cara yang lebih umum digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layout Header</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/8.-layout-header/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/8.-layout-header/</guid>
      <description>opacity dan rgba Sebelumnya, kita telah menggunakan opacity untuk membuat element menjadi transparan. Namun, masalah opacity adalah seluruh element menjadi transparan, termasuk element turunannya. Jika kita hanya ingin membuat warna latar belakangnya saja yang menjadi transparan, kita dapat menggunakan rgba
rgba rgba dapat digunakan saat Anda ingin menentukan transparansi warna. Disini, Anda menentukan empat nilai untuk rgba, dimana nilai keempatnya (alpha), menentukan transparansi, dimana 0.0 adalah yang paling transparan dan 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Tombol</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/5.-membuat-tombol/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/5.-membuat-tombol/</guid>
      <description>Membuat Tombol Didalam pelajaran ini kita akan belajar membuat tombol dengan menggunakan tag &amp;lt;a&amp;gt;. Karena tag &amp;lt;a&amp;gt; adalah element inline, kita tidak dapat menentukan ukuran dan penspasiannya. Namun jangan khawatir, kita akan cari tahu bagaimana mengatasi hal ini.
Element Inline-block Element inline-block memiliki karakteristik seperti element block dan inline. Seperti halnya element inline, element inline-block akan disejajarkan secara horizontal. Selain itu, ukuran dan spasinya juga dapat dirubah, sama seperti pada element block.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menentukan Ukuran Dengan %</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/12.-menyejajarkan-bagian-pelajaran/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/12.-menyejajarkan-bagian-pelajaran/</guid>
      <description>Menentukan Ukuran Dengan % Dengan menggunakan %, kita dapat menghitung width berdasarkan width element induknya dengan lebih mudah. Hal yang sama berlaku untuk property height.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengubah Icon</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/7.-menggunakan-ikon/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/7.-menggunakan-ikon/</guid>
      <description>Font Awesome Anda dapat dengan mudah mencari ikon menggunakan Font Awesome. Disana, banyak ikon tersedia yang dapat Anda gunakan untuk halaman web Anda. Buka https://fontawesome.com/ untuk melihat daftar ikon yang dapat Anda gunakan.
Menggunakan Font Awesome Anda dapat menggunakan Font Awesome dengan mengikuti langkah-langkah berikut.
1. Muatkan link CSS Font Awesome didalam tag &amp;lt;head&amp;gt; pada halaman HTML anda.
2. Tambahkan tag &amp;lt;span&amp;gt; dengan class fa dan fa-nama ikon
(Anda dapat menemukan nama ikon pada halaman Font Awesome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyempurnakan Login</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/10.-menyempurnakan-log-in/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/10.-menyempurnakan-log-in/</guid>
      <description>transition CSS property transition dapat digunakan untuk menambahkan animasi. Anda dapat menentukan target dan durasi animasinya. Target dapat berupa property, seperti color, namun kita akan lebih sering menentukannya ke all agar dapat diterapkan ke semua property. transition sering digunakan dengan selector hover.
line-height CSS property line-height dapat digunakan untuk menentukan tinggi yang ditempati baris. Menggunakan line-height untuk Menengahkan Teks Secara Vertikal line-height juga dapat digunakan untuk menengahkan teks secara vertikal. Karena teks tersebut akan ditempatkan dibagian tengah line-height, menyamakan nilai untuk height dan line-height akan menengahkan teks didalam barisnya secara vertikal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyesuaikan Layout</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/6.-menyesuaikan-layout6./</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/6.-menyesuaikan-layout6./</guid>
      <description>:hover Bila kursor menunjuk suatu element, maka element tersebut berada dalam status hover. Dengan menambahkan selector :hover seperti gambar dibawah ini, kita dapat menentukan tingkah lakunya pada saat element dalam status hover. Di code Anda, pastikan untuk tidak menempatkan spasi di kedua sisi : seperti gambar ditengah.
border-radius Selanjutnya, untuk membulatkan sudut element, kita dapat menggunakan CSS property border-radius. Semakin besar nilainya, semakin bulat sudutnya. text-align Property text-align dapat digunakan untuk menyejajarkan element inline dan inline-block.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparansi dan Spasi Antar-Huruf</title>
      <link>https://dayatnhbtc.github.io/posts/4.-transparansi-dan-spasi-antar-huruf/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dayatnhbtc.github.io/posts/4.-transparansi-dan-spasi-antar-huruf/</guid>
      <description>opacity Untuk membuat element menjadi transparan, Anda dapat menggunakan CSS property opacity. Nilai yang dapat Anda tentukan untuk opacity adalah antara 0.0 dan 1.0, dimana 0.0 adalah yang paling transparan.
letter-spacing Sedangkan untuk jarak antar huruf, Anda dapat menggunakan CSS property letter-spacing.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>